**林海峰是但噏系列**，[香港](../Page/香港.md "wikilink")[棟篤笑](../Page/棟篤笑.md "wikilink")，本前共有五輯，由[商業電台](../Page/商業電台.md "wikilink")[DJ](../Page/DJ.md "wikilink")[林海峰主持](../Page/林海峰.md "wikilink")。

## 棟篤笑系列

### 林海峰是但噏發花癲

2005年，於[灣仔](../Page/灣仔.md "wikilink")[伊利沙伯體育館舉行](../Page/伊利沙伯體育館.md "wikilink")，本棟篤笑為林海峰第一次的表演，與及是林海峰是但噏系列的第一輯。

### 林海峰是但噏踎低噴飯

2006年中，於[灣仔](../Page/灣仔.md "wikilink")[香港會議展覽中心舉行](../Page/香港會議展覽中心.md "wikilink")，本棟篤笑為林海峰第二次的表演，與及是林海峰是但噏系列的第二輯。「林海峰是但噏踎低噴飯」的吉祥物是「Lamb
Bear」。

「[踎低噴飯](../Page/踎低噴飯.md "wikilink")」一詞來自英語「Monty
Python」（又譯「蒙提巨蟒」），是[英國一個六人](../Page/英國.md "wikilink")[喜劇團體](../Page/喜劇.md "wikilink")，他們演出的電視喜劇系列《[Monty
Python and the Flying
Circus](../Page/Monty_Python的飛行馬戲團.md "wikilink")》在1970年代曾風靡全球。

### 林海峰是但噏求其大合唱

2008年2月，於紅磡[香港體育館舉行](../Page/香港體育館.md "wikilink")4場，本棟篤笑為林海峰第三次的表演，與及是林海峰是但噏系列的第三輯。由於反應熱烈，決定在2008年5月於紅館加開5場《林海峰是但噏求其大合唱Part2》，而尾場為四川地震籌款，名為《林海峰是但噏祈求大合唱》

「林海峰是但噏求其大合唱 Part 2」的吉祥物是「Lamb Two 林兔」，因為兔耳形狀似２字手勢，而「兔」亦跟 Two 近音。

### 林海峰是但噏我願意

2009年9月17至22及26日在紅磡[香港體育館舉行](../Page/香港體育館.md "wikilink")，本棟篤笑為林海峰第四次的表演，與及是林海峰是但噏系列的第四輯。本次棟篤笑表演的吉祥物是木偶Lambido（Lamb
I Do的意思）

### 林海峰是但噏我好驚

2011年10月17日在紅磡[香港體育館舉行](../Page/香港體育館.md "wikilink")，共6場。是林海峰是但噏系列的第五輯。

### 林海峰是但噏廣東話

《麥當勞Sunny
Side噏林海峰是但噏廣東話》，2016年7月8日–13日在紅磡[香港體育館舉行](../Page/香港體育館.md "wikilink")，共6場。本次是林海峰是但噏系列的第六輯。

## 外部連結

  - [林海峰是但噏求其大合唱官方網頁](https://web.archive.org/web/20080222145015/http://www.my903.com/my903/janlambLalala/video.jsp)

[Category:林海峰](../Category/林海峰.md "wikilink")
[Category:香港棟篤笑](../Category/香港棟篤笑.md "wikilink")
[Category:香港表演藝術](../Category/香港表演藝術.md "wikilink")